(武漢肺炎) 海外中國人, 紛紛湧回中國避疫

海外係好亂
但選擇湧回中國, 就真係
誤信中共官媒吹噓疫情緩和

【武漢肺炎】外海華人湧回中國避疫爆混亂 留學生不滿隔離無人權遭特警凶
1小時前

武漢肺炎疫情由中國散播至全世界，中國官媒在內地疫情稍為緩和之際，已急不及待為彰顯抗疫成果，吹噓中國是「最安全的國家」，以致成千上萬僑居海外的中國人一家大細爭相回國，歐美飛北京的機票也一票難求；有上海媽媽組團包機給滯留美國的子女回家，每位4萬元人民幣（下同，4.4萬港元），相當於平時由紐約飛上海5至6倍價錢。

據悉，這兩天自武漢肺炎疫情在歐美大爆發後，有很多早已移居外國的華人和留學生，紛紛湧回中國，暫避疫情。再加上，中國官媒開始吹噓內地疫情緩和，中國反而成了全球最安全的國家，以致北京、上海、廣州等機場的入境關口這幾天均大排長龍，場面異常驚人。

事實上，這股回國潮，就連北京當局也感到驚訝，昨日急急宣佈，所有人士舉凡入境北京，都需要自費接受集中隔離觀察14日。隨後，浙江溫州等地亦開始實施相類的政策。

有自媒體製作「留學生回國攻略」，卻在網上引起很大的爭議。網上短片顯示，有女留學生下機後遭送到指定酒度隔離，因嫌房間水髒竟3天沒喝水，要家人郵寄礦泉水給人遭看管人員拒絕後大吵大鬧，並對到場調解、穿着全副防護裝備的特警稱：「我有人權！」特警卻回一句：「再鬧就對你採取措施！」亦有留學生下機後被全副武裝防疫人員押去隔離形同罪犯，一度大聲抗議。

有一名叫「豌豆公主病的日常」的網友在微博聲稱，自己和朋友是一群是從英、法等國回到上海浦東的中國留學生，下飛機後，「本人對着對自己、對他人負責、不將病毒傳播給祖國的原則，請求檢查。」

不過，有網友翻出「豌豆公主」已刪微博的截圖發現，「豌豆公主」一行人在回國的時候，已出現咳嗽的症狀，之後在上海浦東醫院做血檢和CT檢測，醫院隨後安排他們一行人在一樓發燒門診等待結果。但他們當中有些人聲稱：「超長待機15個小時」，開始鼓譟。

「豌豆公主」還稱一樓門診「沒有分流，也沒有管理秩序」，在門診沒有辦法吃飯，害怕有感染的風險，如果繼續這樣下去，他們「即將在這裏活活餓死，沒病也要在這裏憋出病」。「豌豆公主」打電話報警，要求警察進到發燒門診，給自己示範吃飯，稱警察「他不敢進來」。他們一行人非常不滿意醫院的檢測效率和接待措施，與院方人員起了爭執，還在微博發出求助訊息，卻得不到網民的同情。

有網友說：「平時去醫院看病也需要這點時間，何況現在是特殊時期，醫院都是沒日沒夜的連軸轉，就不能理解一下嗎？」還有上海的網友直接說出，目前上海海關面臨空前的壓力：「我們上海昨天一天進來5,000個，按規則都是密切接觸者。海關一把手24小時駐浦東，二把手24小時駐虹橋。全上海醫院嚴陣以待……壓力空前大……」

還有網友很不客氣的指出：「有很多很好的留學生為了不給國家添麻煩默默在國外堅持忍耐，也有很多懂事的留學生做好各種準備回國，積極配合各種檢查和隔離，還懂得說謝謝。這個公主病簡直是害群之馬。」

綜合報道

天真過天真嬌

又一班人搶住去應驗達爾文理論

其實距地有無唸過中國未爆完?
d官方數字全部係假?
我敢肯定支那會有第二第三波爆發

世衞代表都話中咗嘅話想喺中國醫吖嘛
班人咪返嚟醫囉

由屎坑跳落化糞池
佢哋可能唔知喺支那確診嘅話連數字都不如

支那刁主席：屌，吹大左

其實支那而家係咪全民口罩？

佢地識諗
就唔會狗衝返中國

跟住全部賴外地傳入，支國扮受害者

認真
宜家話之佢賴唔賴
一爆第二波 成條產業鏈都唔知點救

支持

最好帶啲病毒返去，再爆多鑊

留名等睇本土中国人武鬥海歸派

佢地咁信祖國咪等佢係地獄共享鬼國榮耀

屌，成班亡國奴大遷徙

海外好亂, 想避難係正常
但選擇湧回中國, 就真係

你理尻得佢地

相信黨，相信國家

natural selection

係就最好

加拿大有左膠多

支那仲炒緊口罩

一家團聚

中國疫情緩和咗啦，實係返去避難啦，安全啲呀！

個價反映事實
返得去既支那人明顯係不問世事既人

勁呀勁呀~外國變種病毒再係支那爆多輪，今次你地仲唔死？

劇本嚟，寫好晒啦，跟住就話外國輸入

Sorry 入黎騎劫下
一班學生整
希望更多人認識佢地

極熱血［MAD］如果光復香港有一首動漫主題曲？

中國人去左外國都係會睇中國media
信左中國既news話咁易

BoJo:

就一個癲人角色，嚇撚到啲支那撚飛返晒支那
由源頭解決問題
Problem solved

死晒就啱

小弟不才 可否講解

話知佢死 唔好嚟香港就得

中國又可以爆多次

事實上，這股回國潮，就連北京當局也感到驚訝

中共:屌,平時我鳩UP中國強大呃啲智商底嘅人民啫,你地又識出國,估唔到都仲係信我啲Fake news咁低B,以為你地醒少少,失望

真 我有個支那同學喺英國讀緊書而家都撲返去黨嘅懷抱

達爾文咪適者生存進化論

快啲返！

相信黨！唔怕！復工！

呢班人入咗中國 之後中招咪可以當係輸入個案囉 又可以係道德高地屌落黎 唔知笑乜

等睇產地直送到中國
香港都中左咁多個

Good
支蝗回支國送死
普天同慶

唔返大陸未必死，返大陸自投火神山，死撚梗

終於肯返去

應多多鼓勵回中蟈避疫

仲唔係儲夠材料整賢者之石？

你乜鳩

等睇又出唔番黎

佢

班友心諗返那支要14日 去香港玩返一個月先返上去

笑死
返去播毒就岩喇
黎緊仲要趕復工

根本好多國家真係認為世衛係公正中立可信性高

支那真係玩政治權力玩到全球剷

除左人民日報同CCTV
全世界都係假新聞

播完毒再返去吸毒再爆過

你當然有人權，中國的人權是全世界最好的

班巨嬰番到祖國就唔記得有尋釁茲事罪了

黑暗兵法黎

用病毒迫你班人返黎支那 再充公身家

病毒回血劍

回國好

小粉紅完全信任共匪新聞，西方媒體就講乜都假

已經傻撚晒

係，而家飯店餐廳唔俾堂食衹可以外賣

快撚d 返去
返左支那就唔好出返黎害人啦

係咪架 係就快

迴力鏢

佢地死返去自己地方都係好事黎嘅

國内外小粉紅大團圓

有冇歡迎回家横額

佢地智商點會諗到係報假數
同埋唔洗諗第二波第三波啦，因為係唔會有架
只會火化場增加，樓冧多幾棟

海外傳入第二波爆發

弊傢伙 中共今鋪大咗

前一波就外國人返國，呢一波就蝗返國

開戰就撤僑都唔洗

佢哋未番到屋企啫，佢地點會唔知大陸正苦D假野吖

其實應該係想等第二波爆發
就可以趁機賴話係啲外國返嚟既人trigger既

第二波起歐洲火紅火綠既時侯
支那人已經plan緊第三波

中共：第二波爆發就快遮唔住啦
好彩班班粉蛆回國
可以賴海外輸入

帶曬唔同嘅變種番去原產地

邊撚度識啫佢地
黨最偉大嫁嘛

熱烈歡迎武漢病毒回歸中國

平是趕都唔走
今次就成功召回全球中国人
代表全球多謝習大大

又打錯字
平時

快把病毒帶回祖國呀親

排華源頭原來在中國

笑咩姐
香港人咪一樣
外國衣家睇我地 香港人=中國人
之前點connect全世界都冇用

我屋企依家都係英國驚到震！ 飛返離又驚係飛機到中招 唔返離又驚中左都唔醫你！

其實安全過某啲國家都唔出奇

起碼啲人而無信唔會講just like the flu，啲人都肯戴口罩

「最安全」就算9數把啦

呢個咪就係中國政府想要嘅
之前嗰啲冇報出嚟嘅而家全部可以話係外國傳入

連登仔：個d藍絲黎 唔算香港人

仲好啦

小粉紅回家了～
再好有入無出

血濃於水，同胞喎你媽的，滾

＊最好有入無出

番撚左去大陸咪撚番黎就真

中國人懂什麼是人權？

食定花生等2次感染

支那'人' 當然有人權，但佢地係韭菜

海外反共果班中國人好撚醒

香港疫情已经失控了，我从香港医院的朋友那里打听到，每天无数人问诊，但是没有试剂检测，只能把患者打发回家。香港老龄人口多，无数患者就自己死在家里了。没有确诊就不算得病，所以香港才保持这么低的增长，太可怕了。我已经定好回国机票了，关键时刻还是得集中力量办大事呀。

全部都將病毒帶回蟈。獻給黨🦗🕷🦂🐜

大陸人真系好on9

香港已死超過十萬，唔講得

反攻大陸由支紅二代三代小粉紅帶毒回國

靠抵抗力啦，唔好諗返嚟，乖

傻鳩

吃习帝一招~回~血~劍~

習仔心諗：
屌那星啱啱先叫做完場show個個信大陸無事，而家又輸入返d有錢仔返嚟，e 班無得瞞無得唔驗無得直接火化點搞

俾班海外支麻人返嚟落葉歸根，唔使死喺人地度霸撚著個墳又乜撚野客死異鄉

支共德政

有次睇沙漠蝗蟲就肆虐就係不停蠶食資源同埋唔會停留係一個地方
最後係橫掃非洲
黎緊沙漠蝗蟲就會去到中國地獄鬼國

中國抗疫成功，歐美爆到疫埠咁
唔好話留學生，外國人都扑住去大陸避難啦

回力標

不過講真外國真係誇張好多
你係外國有錢都唔救你
中國係有錢會救你

我朋友同我講有個中國人係英國發燒發到41度
佢打去nhs nhs唔理佢
之後佢打去中國領事館nhs先接佢去醫院
但到最後點知連抗生素都唔比叫佢翻屋企訓下就算

肺炎: 正 又有得返鄉下

話知佢地啦
帶番隻毒番去會唔會被消失

呢句就好似以為前面就係終點，過咗先知原來係返咗去起點，重新開始遊戲
以懲罰支那撚嚟講直頭係絕招

中共： 大穫，吹大左

正 外國支那人帶病毒翻去再爆多幾次

快d返去
帶埋武漢肺炎回家去

分分鐘病毒mutate 埋。支那玩撚猿

返大陸啱嫁啦！國家需要你地～

我去咗外國都仲睇連登

大家集氣，等多d愛國同胞可以順利回到佢地偉大祖國媽媽既懷抱，生生死死，永不分離

雜總睇唔過眼班移民撚好耐

咁咪好，又少幾件支那生

人地要死唔比佢去死咩

佢個女唔係美國公民咩?

信支那啲數據信到十足 戇鳩

中共官員話疫情已經消退啲人先敢返去，中共明顯被自己講嘅大話害返，唔通又改輿論話其實仍然好大鑊呀？

留學生不滿隔離無人權遭特警凶
人權係西方文化,炎黃子孫絕對唔可以受西方影響

佢地戴口罩都好
但有個問題係佢地本身D個人衛生都強差人意
周地飛劍都死啦,呢個時勢唔會仲有人周地屙屎掛

問題係有你都未必會知

loop

可以全部加入2020年達爾文獎名單

其實應該叫多啲返支那，死多幾隻得幾隻

中國真係最安全嘅國家

問題佢地有幾多口罩係真

最好走撚曬返去支那唔好出返黎

Natural Selection

咁死係強國都係榮耀嚟嘅

好事嚟

因為出到去都係睇微信抖音果D信息，唔睇其他

喂，好消息黎👍

nice 再爆

其實好多人都用錯左Natural selection Natural selection 係指一個物種會留低一D對自己生存有利嘅特徵宜家講緊個type 適者生存更似係社會達爾文主義